\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}



\section{Modo matemático básico}

La ecuación de segundo grado $ax^2 + bx + c = 0$ donde $a,b,c$ son los coeficientes.

Otra ecuación $X_1 + X_2 + ... \ldots + X_n$ es la sucesión aritmética.
La otra forma de la sucesión es: 
	$ \sum_{i=1}^{n}{X_i} $ \\

La ecuación de segundo grado: $$ ax^2 + bx + c = 0$$ donde $a,b,c$ son los coeficientes.

Otra ecuación $$X_1 + X_2 + ... \ldots + X_n$$ es la sucesión aritmética.
La otra forma de la sucesión es: 
	$$ \sum_{i=1}^{n}{X_i} $$ \\
$$ \sum_{i=1}^{n}
{
(\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y})
}
$$

con delimitadores de derecha a izquierda
$$ \sum_{i=1}^{n}
{
\left(
\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
\right)
}
$$
con un parentesis
$$ \sum_{i=1}^{n}
{
\left(
\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
\right.
}
$$
con llaves
$$ \sum_{i=1}^{n}
{
\left\lbrace
\frac{x^2+3x+z^3-8z^2}{2y}
\right\rbrace
}
=x^3
$$
\section{raices}
Las raices crecen automaticamente:
$$ 3 \sqrt{ 2 - x^2 + 3x} $$

$$ 4x \sqrt{2- \sqrt{2x- \sqrt{x^2-3}}} $$


\end{document}